# Шаблон отчетов НИР и УИР #

## О шаблоне

Это универсальный LaTeX-шаблон для подготовки пояснительных записок, и их расширенных содержаний, к УИРиКП, НИР, дипломным работам бакалавров и магистерских диссертаций. Разработан на кафедра №22 "Кибернетика" НИЯУ МИФИ и соответствует ГОСТам и стандартам и традициям Кафедры.

* Для компиляции используется XeLaTeX
* Установлен шрифт Times New Roman
* Настроена библиография под ГОСТ
* Настроено форматирование заголовков, в т.ч. для приложений
* Заголовки таблиц и подрисуночные подписи по ГОСТу
* Автоматизирована сборка "полной" версии (РС)ПЗ, включающей:
    * титульный лист
    * лист с подписями (для ВКР)
    * задание
* Имеются примеры использования основным возможностей шаблона

В собранном примере имеются многочисленные указания и полезные советы по подготовке пояснительных записок.

## Скомпилированные файлы

Последние результаты компиляции ветви `master` доступны по
[ссылке](https://gitlab.com/skibcsit/thesis-template/-/jobs/artifacts/master/browse/?job=build).

## Инструментарий ###

* [MikTex](https://miktex.org/) (для Windows) или [TexLive](https://tug.org/texlive/) (для Linux/Windows)
* IDE для LaTeX:
    * [Sublime Text](https://www.sublimetext.com/) + [LaTeXTools](https://latextools.readthedocs.io/en/latest/) + [Sumatra PDF](http://www.sumatrapdfreader.org)
    * [TexnicCenter](http://www.texniccenter.org/) + [Sumatra PDF](http://www.sumatrapdfreader.org)
    * [TexStudio](https://www.texstudio.org/)
* MS Word -- для заполнения шаблонов титульных листов и заданий (они в формате docx) и их конвертации в pdf.